{
    "question": "32. Untuk menghindari persaingan dagang sesama orang belanda, para pedagang Belanda membentuk    persekutuan dagang yang disebut VOC. VOC terbentuk ...\r\nA 20 Maret 1602\r\nC. 11 September 1811\r\nB. 31 Desember 1799\r\nD. 19 Agustus 1816\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 20 Maret 1602</p><p>semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. 31 Desember 1799 Maaf Kalo Salah Yaa Syg</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-3g-bangsa-barat-melakukan-perjalanan-ke-ind-108",
            "question": "Berikut ini merupakan 3g bangsa barat melakukan perjalanan ke indonesia kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>3 G = Gold, Glory, dan Gospel</p><ul><li>Gold = kekayaan (demi mendapatkan rempah-rempah) </li><li>Glory = kejayaan (demi mendapatkan penguasaan antar daerah penjajahan) </li><li>Gospel = Agama (demi menyebarkan agama Nasrani) </li></ul><p>Btw ini ada kata \"kecuali\" ?? ada pilihan abcd nya gak?? kalo ada bilang dikomentar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perdagangan-antardaerah-muncul-akibat-adanya-kesamaan-dalam-221",
            "question": "Perdagangan antardaerah muncul akibat adanya kesamaan dalam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kurangnya barang atau benda yang dibutuhkan masing\" daerah.hingga terjadilah jual beli yang saling menguntungkan antar daerah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persediaan-air-di-bumi-ini-tidak-pernah-habis-meskipun-digunakan-168",
            "question": "persediaan air di bumi ini tidak pernah habis meskipun digunakan terus menerus semua disebabkan adanya...yang tidak terputus brainly\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Siklus air.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Siklus air = Air di bumi menguap ke awan --&gt; air yang ada di awan mengembun --&gt; turun hujan. Maka dari itu air selalu tersedia.</p><p>(penjelasan lebih lengkap bisa searching sendiri ya)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lahirnya-kerajaan-bercorak-hindu-budha-merupakan-salah-satu-bukti-970",
            "question": "Lahirnya kerajaan bercorak hindu-budha merupakan salah satu bukti adanya pengaruh kebudayaan hindu-buddha di Indonesia pada zaman hindu-budha yang pertama kali berdiri di Indonesia adalah kerajaan    Plis jawaban yang bener su",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerajaan kutai berdiri pada abad ke-5</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-barang-jika-memperolehnya-perlu-pengorbanan-baik-materi-mau-597",
            "question": "suatu barang Jika memperolehnya perlu pengorbanan baik materi maupun fisik maka termasuk barang ekonomis yang termasuk barang ekonomis adalah a air kemasan B udara c sinar matahari d air tanah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Air kemasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena jawaban yang lain mudah sekali untuk didapatkan, air kemasan memerlukan uang untuk membelinya uang termasuk dalam materi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-dalam-perdagangan-antar-daerah-mempunyai-tujuan-tertentu-tuj-593",
            "question": "11. Dalam perdagangan antar daerah mempunyai tujuan tertentu, tujuan tersebut adalah    A memperluas jangkauan pasar\r\nB meningkatkan produktifitas\r\nC. menyediakan alternatif alat pemuas kebutuhan bagi konsumen\r\nD. memperluas kesempatan kerja bagi masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. memperluas jangkauan pawsar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-dampak-positif-pembangunan-sekolah-pada-zaman-kolonial-214",
            "question": "Sebutkan 3 dampak positif pembangunan sekolah pada zaman kolonial belanda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.mangkin banyak golongan cerdikiawan.</p><p>2.tumbuh rasa bangkit dari penindasan belanda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>3.tumbuh rasa persatuan untuk menjatuhkan belanda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-tinggi-rendahnya-biaya-produksi-yang-dikeluarkan-akan-sangat-184",
            "question": "17. tinggi rendahnya biaya produksi yang    dikeluarkan akan sangat menentukan pada.\r\nA. harga barang\r\nC. jumlah permintaan\r\nB. jumlah penawaran\r\nD. distribusi barang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>A. harga barang</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>seorang produsen harus menimbangkan harganya agar mendapat keuntungan dari barang/jasa yang mereka buat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-hubungan-antara-rumah-tangga-konsumen-dengan-rumah-tangga-prod-753",
            "question": "9. Hubungan antara rumah tangga konsumen dengan rumah tangga produsen menyebabkan    terjadinya aliran arus uang dan arus barang / jasa. Dari kegiatan tersebut dapat dilihat bahwa\r\nperan rumah tangga konsumen adalah sebagai berikut, kecuali ....\r\nA. pemakai barang dan jasa yang dihasilkan perusahaan untuk memenuhi kebutuhan hidup\r\nsehari-hari\r\nB. pemasok faktor produksi kepada rumah tangga perusahaan untuk melakukan proses\r\nproduksi\r\nC. pemberi keuntungan rumah tangga pemerintah karena banyak melakukan kegiatan\r\nkonsumsi\r\nD. konsumen barang dan jasa yang dihasilkan untuk memenuhi kebutuhan hidup sehari-hari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemasok faktor produksi kepada rumah tangga perusahaan untuk melakukan proses</p><p>produksi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yg-timbul-dari-perbedaan-kondisi-alam-di-indonesia-ad-780",
            "question": "Keberagaman yg timbul dari perbedaan kondisi alam di indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keberagaman yang terjadi akibat adanya perbedaan kondisi alam adalah keragaman yang dimana terjadi di Indonesia. Dalam hal ini contohnya adalah sebagai berikut:</p><p>Pada daerah pegunungan seperti Bandung umumnya makanannya adalah makanan yang hangat. Berbeda dengan wilayah dataran rendah seperti Jakarta memiliki banyak makanan yang dingin.</p><p>Pada masyarakat yang hidup di pulau transportasi utama adalah kapal, tetapi pada masyarakat yang tinggal di pulau besar adalah kendaraan darat.</p><p>Pada masyarakat kalimantan umumnya membuat rumah dengan kayu karena mudah mendapatkannya. Pada masyarakat Jawa membuat rumah dengan material karena mudah mendapatkan material dari gunung berapi.</p><p></p><p></p><p>Pembahasan</p><p></p><p></p><p>Keberagaman adalah sebuah bentuk dari kondisi pada sebuah masyarkaat yang memiliki banyak bentuk perbedaan dalam berbagai macam bidang. Umumnya akan memiliki pemahaman bahwa setiap individu adalah unik.</p><p>Pelajari lebih lanjut</p><p>1. Materi tentang keberagaman brainly.co.id/tugas/15318005</p><p>2. Materi tentang keberagaman brainly.co.id/tugas/9047757</p><p>3. Materi tentang keberagaman brainly.co.id/tugas/5236833</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbedaan budaya tradisional dari setiap daerah . Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}